1. Membuat Database
Buatlah database dengan nama “myshop”. Tulislah di text jawaban pada nomor 1.

CREATE DATABASE myshop
 
2. Membuat Table di Dalam Database
 
Buatlah tabel – tabel baru di dalam database myshop sesuai data-data berikut.

users
field	type
id	INTEGER AUTO INCREMENT PRIMARY KEY
name	varchar(255)
email	varchar(255)
password	varchar(255)
 
CREATE TABLE users(id INTEGER AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY, name varchar(255), email varchar(255), password varchar(255));

categories
field	type
id	INTEGER AUTO INCREMENT PRIMARY KEY
name	varchar(255)

CREATE TABLE categories(id INTEGER AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY, name varchar(255));

items
field	type
id	INTEGER AUTO INCREMENT PRIMARY KEY
name	varchar(255)
description	varchar(255)
price	integer
stock	integer
category_id	integer (foreign key references id on categories)
 
CREATE TABLE items(id INTEGER AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY, name varchar(255), description varchar(255), 
price integer, stock integer, category_id integer, FOREIGN KEY(category_id) REFERENCES categories(id));
 

3. Memasukkan Data pada Table

Masukkanlah data data berikut dengan perintah SQL “INSERT INTO . . ” ke dalam table yang sudah dibuat pada soal sebelumnya.

users
name	email	password
John Doe	john@doe.com	john123
Jane Doe	jane@doe.com	jenita123

INSERT INTO users(name, email, password) VALUES ("John Doe","john@doe.com","john123"), ("Jane Doe","jane@doe.com","jenita123");

categories
name
gadget
cloth
men
women
branded

INSERT INTO categories(name) VALUES ("gadget"),("cloth"),("men"),("women"),("branded");
 
items
name	description	price	stock	category_id
Sumsang b50	hape keren dari merek sumsang	4000000	100	1
Uniklooh	baju keren dari brand ternama	500000	50	2
IMHO Watch	jam tangan anak yang jujur banget	2000000	10	1
 
INSERT INTO items(name, description, price, stock, category_id) VALUES ("Sumsang b50","hape keren dari merek sumsang",4000000,100,1), 
("Uniklooh","baju keren dari brand ternama",500000,50,2), ("IMHO Watch","jam tangan anak yang jujur banget",2000000,10,1);

4. Mengambil Data dari Database
 
a. Mengambil data users
 
Buatlah sebuah query untuk mendapatkan data seluruh user pada table users. 
Sajikan semua field pada table users KECUALI password nya.

SELECT id, name, email FROM users;

b. Mengambil data items
 
Buatlah sebuah query untuk mendapatkan data item pada table items yang memiliki harga di atas 
1000000 (satu juta).

SELECT * FROM items WHERE price>1000000;

Buat sebuah query untuk mengambil data item pada table items yang memiliki 
name serupa atau mirip (like) dengan kata kunci “uniklo”, “watch”, atau “sang” (pilih salah satu 
saja).
 
SELECT * FROM items WHERE name LIKE "%uniklo";

c. Menampilkan data items join dengan kategori
 
Buatlah sebuah query untuk menampilkan data items yang dilengkapi dengan data nama kategori di masing-masing items (gunakan join). Berikut contoh tampilan data yang ingin didapatkan

name	description	price	stock	category_id	kategori
Sumsang b50	hape keren dari merek sumsang	4000000	100	1	gadget
Uniklooh	baju keren dari brand ternama	500000	50	2	cloth
IMHO Watch	jam tangan anak yang jujur banget	2000000	10	1	gadget
 
SELECT items.name, items.description, items.price, items.stock, items.category_id , categories.name FROM items INNER JOIN categories ON items.category_id = categories.id;

5. Mengubah Data dari Database
 
Ubahlah data pada table items untuk item dengan nama sumsang b50 harganya (price) menjadi 2500000. 
Masukkan query pada text jawaban di nomor ke 5.

UPDATE items SET price = 2500000 WHERE name = "sumsang b50";


 

 

 

 

 